AMD討論POST(55) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

如果MB Debug Led卡係CPU 有以下解決方案

1. 重新取下CPU後 等約2~5秒後放回
2. 拔掉24PIN等五分鐘
3. 關AC電源等30分鐘

Remark : 留意選擇其中一個方案

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

Gigabyte Bios內調整PBO Boost & Fclk freq請去AMD Overclock揾！！！！！

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

B550 UNIFY/UNIFY-X 它來了~來看看怎樣把AMD的記憶體效能榨乾!MSI首張2DIMM大板!

B550 UNIFY/UNIFY-X 它來了....高速SSD RAID_0搭配彈性M.2/PCI-E分配解說

j巴

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD YES

intel yes

AMD to acquire Xilinx

MEG B550 UNIFY SERIES - PURE BLACK, PURE PERFORMANCE

啲組合有啲多

點解佢x570唔咁樣玩
明明x570啲通道仲多

超微半導體 好！

m.2
1 行 cpu gen4
2行 cpu gen4
3行 cpu gen4
4行 pcie

If msi want to cut 8 pcie lanes from gpu

加SWTICH當魔術呃細路
AMD板最常見嘅SWITCH就係2個SATA換1條3.0X2 M.2
B550 CHIPSET原生就有4個SATA, 有剩4個可用有乜出奇
唔知以為MSI偷到AMD原本SET死做USB或SATA嘅LANES黎用

B550 10條LANES, 扣起WIFI同LAN各1, 剩8條
拆做4+2+2做3條M.2不如多個選擇俾人合返埋做4+4兩條M.2
否則點解唔做2+2+2+2玩夠4條CHIPSET M.2, 唔上網做夠5條丫笨

睇落似係純粹想恥笑技嘉弱智AORUS MASTER唔做CHIPSET M.2 SLOT而做PCIE X4 SLOT, 為咗慳SWITCH迫用家拆GPU LANES
但人地技嘉起碼有出AIC SSD, 2條PCIE X16SLOT一樣可以用黎行SSD

中低階B550笑鳩人M.2係3.0X2, 行唔到全速
結果原來自己最高階板都有半速X2, 得啖笑

MSI yes

5號出新U
街舖有炒價或無淨U賣既時候
上Xander 加錢升級係未好過舊U放二手,再去街舖搵？
用緊3900xt

你覺得代理有u 即刻畀你trade?

到而家都冇得訂，啲代理想點呀，炒價都畀人知道下啦屌

下星期四就係(可能計US Time星期五啦)，連個炒價都冇得睇

不過睇EPC FB Group啲comment，好似唔洗10算(真嘅話應該都係「官方價」）

用開intel,無試過xander升級
代理都無貨？我預街舖有得賣後，1,2個星期會有得換

有人講幾錢咩？
我已經請定下星期五假

諗多左

amd 頭一個月貨源極唔穩定

啲comment有提過，你可以睇下
冇記錯係咩20K Budget點砌部機個post

5950x 有人話$7200
5號都唔知有無淨U賣

$7,200 唔緊要呀，最緊要係邊度有得訂

問過3C，啲Sales都講過下頭波應該都要板連U，淨U得訂

咩叫淨 U 得訂，係咪即係收緊訂？

5900x 配 x570 unify 定crosshair viii formula 好講樣Asus嗰張好撚靚

要純黑色 唔上rgb > unify

唔係吖，只係問下sales新U開波會點賣，佢哋係咁講咋
訂就未開始，想Full pay咗都冇

屌……我想訂呀

唔上水用Formula好似好傻，
雖然我唔上水但見到C8F都想買，靚過C8H/Dark hero
想好白痴咁買完C8F配AIO，個vrm 水齋擺用風冷

唔上水用Formula都ok的 佢個vrm散熱夠壓

得上左水都冇用Formula

5800X CPU-Z跑分

真係純水冷板 只有asrock出左aqua

正

數量有限

intel

日經：5950X 肯收訂未呀
3950X 等緊換呀

new post lm

中左5700xt 伏仲繼唔繼續AMD好

睇你對佢有冇信心

初代RDNA都未知HW定SW邊度出左Bug

u ok
card
等多3個月先

ROG

兩條m.2 不了

幾多條先夠

3-4

施主
立地成佛OK?

一條OS 一條gaming
一條storage 相/片 or gmaing

一條 OS + Gaming + 相/片

os 要重裝會搞鳩哂其他野

利申os 有迷之bug 就重裝解決問題

而家打call of duty 仲係成日自已reboot 一日一兩次
之前two point hospital 都係
熄左free sync 好少少
好在AOE 冇事，如果唔係俾隊友係咁屌

建議搵兩條獨立8pin 插過再試

不如4條 raid 0

是但一隻炒咗就冚家剷

驚炒咪 raid 5
我就唔驚

要買四條同款嘅大容量 SSD 都幾甘

os
software
game
相/片

當ram disk玩即刻抵返
呢度d人咁有錢 少事黎

淨係喺 Prime Day 買咗 SN750 2TB 同 Elements 12TB

我心郁左幾日都冇買
太多ssd 同hdd 買上癮
就黎插爆電腦同NAS

返去試下先，
定係要另一隻牛出？
本身antec 1000w

正常大W數牛 唔止得一條8PIN 你試下搵埋另一條獨立既出嚟插

同一隻牛
拉兩條單8pin

之後唔得就del 左個radeon software
淨係裝driver only 再試下
(download 個radeon software 佢一開波會行extract 係 c:\amd 度
再係device manager 度 install from browser
c:\amd\gpu-driver-name\driver 冇記錯個folder 名係咪咁)

咁就可以飛起個radeon software

要超頻set fan speed 就用 afterburner (beta)
beta 版先有fix 到amd set cutsom fan speed 會閃moon 嘅問題

利申 轉返去用2080ti
同amd driver 搏鬥嘅心得等你傳承落去

定係等多代AMD出好？
其實以前用390都有問題，唔信邪買完5700XT又中過計

出左三個月冇咩獲氣先好諗

咁唯有迫希望迫到3070減價
5700xt 大概同3060同級？仲要可能賣3200...

3060 應該勁過5700xt

少少....掛？

你不如諗下rdna2 好過

好啦今晚睇下咩料

今晚出？

聽日中午press release?

今晚12點播片

用5950x上水究竟買formula 定係dark hero好呢

darkhero有冇話幾時有得買

我諗都係同amd cpu一樣都係11月出掛

咁算啦 唔等了 到香港有得買又搞一大輪

油耳幾時有

有得訂 5950X 未呀

GIGABYTE confirms custom AORUS Radeon RX 6800 XT series

今晚定聽晚發布

同我砌低3080佢

上個月買左3700X, 係AMD rewards度話有KEY再通知我,係咪就唔洗理?

開波開波

HERE WE GO

如果真係同呢幾日網上爆料一樣
想睇下張80cu咩料到

等佢通知

好的thanks!

可唔可以講返慢啲

好似有字幕?
想知係youtube detect定 一早打定

應該係 detect，括號自動產生

又幾先進

都係嗰句，5950X 幾時先有價可以收訂

火箭兵團

GGWP

6800xt同3080平手
價錢呢

有冇 RX 6950 XT

平手

逼你買埋5000 SERIERS CPU

代理快啲出價錢啦屌，我要訂呀

6800xt 72cu都同3080平手
80cu果張

RX 550X終於可以升級了

RAGE MODE

35隻game有誠意好多
10隻真係

有無貨係重點

希望 5950X 唔好一 U 難求

有D貴 $649

$649
fact checked

$650 usd， 平$50

真係反cup 3080?

實有排炒

579Usd RX6800

Radeon 6800XT
649$
Radeon 6800 (>RTX2080Ti)
579$

嘩屌6900

6900XT

RX 6900 XT
80CU

holy shit

6900XT都係300W

6900

AMD

屌你嬴埋3090????

cls

好撚勁

Market don’t give a fuck

USD$999

RIP 3090

3090

3090 999!!!!!

仲有無人買3090 $1499USD

3090 killer

999打你1499 仲要食炒

竟然同3090平起平坐 AMD Yes!

有無人出去開個3090苦主PO

+RAGE MODE
+SMART ACCESS MEMORY

Nvidia 完了吧 如無意外

6900XT $999

nvid 股價跌得特別多

做白老鼠debug 都去馬啦
差成500USD

6900xt超抵電玩，又細張d

6800xt 仲要少20w

最估唔到係佢張6900XT都係300W

AMD YES! YES! YES!

係時候換機 5900X + 6900XT

睇嚟可以準備半價賣走張3090 換6900XT

應該係體質最好個批,電壓可以再壓低d

我張3090

佢係開哂野先贏到張3090少少， 不過出到嚟都要睇下點 真係咁勁 買多張玩又點話

幾時賣街??

分分鐘會年底見$400

老黃唔會計錯數啦
張3070定個咁既價
肯定知對家AMD今年咩料先咁做
唔係點會咁好死
不過宜家你頂佢一張 佢頂哂你上面果D
3070 $499 | 6800 $579
3080 $699 | 6800XT $649
3090 $1499 | 6900XT $999

3070都只會係炒到飛天既價

3080應該要減價然後出3080ti補位先岩數

有無類似光追同DLSS嘅技術？

3090 多最少50w

屌

$999 到時性能打八折收唔收貨

3090咪一樣8折

今日出埋
食炒既3070 不如買張6800XT好過啦

有光追

實質到手仲要唔撚只1499，不過都係果句 炒driver就乜都唔使講

6800/6800XT公版2-slot 3-fan
ITX玩家

Dec 8th 6900xt，6800xt早啲但睇唔切

屌你AMD食我嘅銀包啦
目前睇黎：
3080~6800<3090~6900XT

AMD 有埋加用機加持
真係屈

家用機

怪唔得老黃今次咁好死大放送 原來AMD開大技
不過AMD預左做工程師啦

正
希望多啲人cut 3080 單
快啲到我

16gb VRAM +低電 +平500USD
仲有理由唔買咩
一齊做白老鼠啦
最多禁多幾次Win+CTRL+SHIFT+B

仲收埋咗隱藏條片

有冇咁SAD呀你 PPT咁寫姐 出嚟你驚死佢無打折咩

咁都有得打飛機，amd琴日 大市升，佢大跌添啦

Nvidia貪平用 *** 8nm終於出事

用過a卡 啲drive

***

我反而用過幾次A 都無事 如果真係咁勁 我送撚咗張3090俾女朋友 睇NETFLIX 自己買張6900XT用

3070基本上只係平手2080Ti
而RX6800勁過2080Ti一截
仲要足128MB+16GB VRAM
只係多80鎂

支持大家買平80鎂嘅3070, 唔好爭6800

宜家3090食炒 同買6900XT個差額
隨時夠你買多粒5950X
自己諗

好在唔夠貨買唔切3090

TSMC個良品率 應該唔洗食炒價 仲要效能差唔多
不過driver真係死症 應該冇咩可能唔洗做工程師

3叔收皮啦

諗返起GTX480時代。。我自己都有480同590 果時真係好似而家咁張卡熱撚到HIHI

我得660

6系用690 一撚樣咁熱

你地快啲買AMD，比我買3080

Linus叫人買3070之前等埋RX6800

效能同畫質會唔會差天共地
AMD 張新卡硬件上有冇為呢啲新技術改良過

AMD類似DLSS既技術就搞緊

光追係有既 但發布會又冇重點提 同cpu發佈會一樣

建議等正式review先知用左咩技術支持光追

佢完全冇提及架構細節位

你用緊nv 定 amd gpu

官方回覆

其實2邊用緊😂😂😂🙈

5950配咩板用好
AMD話RAM最佳配4000MHZ
但睇落最好得crosshair viii formula
呢塊OC都係得DDR4 3733+MHz (OC)

Zen3 NDA未完

建議3600mhz起步

正式出 板廠會更新Zen3 Ram QVL

咁板都係得crosshair formula最好?
短期又唔覺會有新勁板出
rampage vi又出無耐

睇你有冇品牌信仰🙈🙈🙈

無, 有無好推介
無筆直限制

同埋一樣野 你對板io有冇要求？
例如 m.2 intel lan

m2要有, 暫時睇中samsung pro 980

eATX我都ok, 但好似無

有eatx Msi giga有出

唔介意eatx但唔一定要eatx, msi B550個堆?

建議至少上返中階x570或高階b550

高階B550 : Asus B550E / XE , Giga B550 Arous Master , Msi B550 MEG Unify

中階X570 : Msi X570 Tomahawk , Asus X570 Tuf Pro Gaming , Giga X570 Arous Pro , Msi X570 Unify , Asus X570 E , Giga X570 Arous Master , Msi X570 ACE (之後全部旗艦板 睇$$$做人）

架構設計唔同

其實我係想搵旗艦板
最貴最top係msi 570 godlike?

msi godlike都幾低分
x570得formula叫高分d, 87

睇埋Asus C8F Giga Xtreme 呢2塊旗艦板

如果玩Ram oc上Msi Godlike 要Bios使用體驗好而料好上Asus c8f 純堆料上giga xtreme

即係得crosshair viii formula揀
pcie4.0 x16得2條，ram嘅mhz 都少過人

最想有好似rampage vi個種咁
但又唔啱5950用

請睇清楚說明書🙈🙈🙈🙈🙈

等Zen3 TR

出年q2嘅事

其實你要pcie lanes 普通平台唔會比到咁多🙈🙈🙈🙈🙈

of course
精明投資者

呢個就係ON9之處逼你用TR打機

唔用現金收購xilinx當然會跌價 名義上為收購 實際上係2間公司合併

J巴 X670係唔係無消息？？定無打算出？

出年出

Ddr5 + Pcie 5.0

AMD Reveals The Radeon RX 6000 Series: RDNA2 Starts At The High-End, Coming November 18th

配ZEN 4出??

Yes

仲有AM5 同 RX6000 改進版

見佢話係ZEN3＋

睇官方Roadmap

Full Spec

5950大家會配咩cpu cooler

pcie4.0咁快又5.0

無限budget 上分體水

買板都無限BUD 直接上分體水啦 唔洗煩又唔貴

分體水研究過後都幾煩下, 又要諗d硬管點整靚佢

btw 咁砌法有無咩再tune
ROG crosshair viii formula
Samsung 980Pro 1TB
VENGEANCE RGB PRO DDR4 DRAM 4000MHz 32或64GB
ROG/EVGA 3090 (evga kingpin睇怕出年先有應該放棄)
牛 RM1000i

ram等下Ram廠出新ram

有announce左咩新野? 定係講DDR5?

等Zen3 NDA完

NDA完你覺得會唔會有新板出?

B550 X570有新板啊

係咪要 NDA 完，代理至有價開訂？

AMD Smart Access Memory要5系板同Ryzen 5000系列先用到，咁係咪5700XT升6900XT連Ryzen 1700升5800X就有好大嘅performace gain？

依家可以準備儲錢買成套新AMD
5950X + C8F + 6900XT

@jack巴
你係咪推薦過條2x32gb tt ram
佢係單面?3600MHZ C18嗰條?

其實我上年7月先換咗1700->3700X , 6月1060 6GB->V56 . 下年就成套換（3700X->5950X , V56->6900XT/6800XT)嘅話會唔會急得滯？

睇你荷包

同意，其實都可以Vega56上咗6800先

用晒新嘢都係得5-10%增幅，呢個唔算太急

G.skill Crucial Kingston Giga唔係都有出咩?

EK preparing water blocks for AMD Radeon RX 6000 and Ryzen 5000 series

信仰

我都係上年 11 月先 6700K -> 3950X，下個禮拜如果搶到就換 5950X

唔記得咗提5000系列發售初頭有機會要捆綁主機板一齊買

我得塊 X570-E Gaming

幾時有得訂呀屌，每粒 +$500 畀我訂算啦

X570-E Gaming 再上仲有咩新板換？

5000系 5號幾點開賣？
聽聞貨源緊張

Dark Hero

non rt game: amd
rt game: n 卡

更新：

N卡又唔出

諗緊Strix 3080 定 Strix 6800XT 好

同問，係咪冇得訂

呢代tuf 料ok

6900XT 咁咪一定有AIO

6900xt 12月先出 未知有冇非公

牙石敗家AIO顯示卡應該好撚貴

MSI showcases its custom Radeon RX 6800 XT

想要custom loop版本多啲

留個名先
用緊4代i5
準備加入amd大家庭
5900 / 5800

每粒加500， 我之前粒3950X 開賣即日拎好似加咗差唔多2K

AMD yes
幾點開賣

你邊間買 係因為唔連板所以咁貴 定到到都咁貴

SE 唔連板買呀。。 因為我一早買左塊板等粒U

其實佢地所謂既連板買 係一定要買佢地選好既板 定係自己選啱用既就得

應該係自己揀的吧， 我寧願俾多D錢都唔想連板買

咁啱砌機所以無所謂 不過千祈唔好要我成部機係個到砌 咁就算9數 出外國同人搶算

我嗰陣係因為訂咗先係計返 US$749 x 7.8 + HK$500 = HK$6,380
即日 Walkin 就唔知

因為我想即日拎所以俾多少少。 。最近買張顯示卡都係

AMD in talks with AIBs to allow custom Radeon RX 6900 XT graphics cards

唔知要補幾多錢先升到5900X

早排我壞GPU之後成部機逐件逐件砌 唔知呢到有無巴打記得

咁呢兩日我就賣咗粒舊嘅2600x比某位巴打，點知個位巴打發現粒CPU都係壞嘅

到底我係咩撚嘢運先會U + GPU 一齊同時壞咁撚on9 ?

你呢排冇做善事

大電出奇蹟

到而家都未有zen 3價 月尾有得訂 ...睇來聽日有

死牛 12v/5v/3.3v 輸出唔正常 電死哂全部野

係咪好似matrix咁一下EMF轟死晒

衝去訂

隔離gp 話「11月頭」

又遲？屌呀？代理傾價傾咁撚耐？

想問6800夠唔夠玩2k 144hz game？

今日問下都冇聲氣

屌，畀錢你賺都唔賺，想點呀

等吓評測先啦

諗緊食你哋10算定其他

不過我10算都衝㗎喇

人地有班熟客仔 ， 緊係俾熟人先

10算咁你同用原價買有咩分別 香港十算根本係基本同官價嚟

10算官價，11/2算舖價，好賺過iPhone

3600c14 4x16

屌，唔幫襯你買點熟呀

所以佢地根本唔CARE做我地生意 大把有錢人塞錢俾佢地買

好明顯唔係呢個時候先出現啦

熟客都可以掠到你盡㗎
就係因為噉嘅生意模式先越嚟越多人唔幫襯實體舖，轉投 Amazon，既唔使睇你面色，又唔使食你炒天價，只係保養麻煩少少

掠盡你有咩所謂， 佢地最緊要即日拎到

而家就係想畀你掠都唔肯做我哋呢啲唔係成日蒲開腦場嘅人嘅生意

因為你俾佢哋掠得太少

你講冇幫襯開佢哋？
定係見就算到15 算，賺二三千蚊粒 U 都覺得冇乜肉食，先唔理啲生客

等價 睇吓今次有冇得補錢升級

我都諗住出咗價之後再問 CS

佢地D 熟客好明顯唔會一年先搵佢地一兩次啦 賺幾千蚊對佢地應該係好少

B450準備俾Zen2 APU Bios Support

官方Benchmark

Tldr is it good

5-10%

個牛整死哂所有野

ddr5了

但小心功耗🙈🙈🙈🙈

官方
唔會唔夠掛

5600x,5800x跑分有偷跑

所以咪搞到啲生客唔敢揾佢哋買嘢，又要畀你搶錢，又要焗你板連 U
BTW 如果 5950X 真係要連板買，睇嚟只能攻頂

可能我好彩 兩次搵佢地都可以係開賣即日拎到貨5950X 唔貴呀，連板一齊 直接攻頂囉

希望只係連板買 唔洗砌哂成部 唔係真係幫襯唔落

部腦死咗 原來諗住出3600 b450m
但依家就出新 如果出5600x 應該上咩版好？

atx / matx ?🤔🤔🤔

matx 就多用

Asus B550M Tuf Plus
Msi B550M Mortar

thanks

唔記得貼link

amd 有冇咁勁？？？

左手zen3 打爆intel 右手 6800xt 6900xt 戰平老黃

Gpu應該有差距 第一代rt dlss功能暫時研發緊

傳統性能應該戰平啦
RT/DLSS就仲有差距

仲未有價

5950X 呢屌

會不會好似3070咁當日先有價

會唔會* 自膠
打錯字

睇Tomb Raider RT跑分, RDNA2其實就真係爭個DLSS
6800(RT on)已經強過2080Ti/3070(RT on, DLSS off)

見到用3500x🙈🙈🙈

等佢用Zen3 再測

5950聽聞好少

少還少，你都起碼開個價畀人衝啦

唔會衝到
一早內定俾熟人先啦

呢啲咪就係腦場越做越霉嘅原因

想買塊itx 板搭5900x,手痕想買定砌定先
但係唔係新u一出通常會板連u賣

無架堆米王
一有新野就成部砌過晒
散賣佢地無乜水食

RX6800 開RT 性能

要砌埋

身為AMD頭粉,Jacksjoke黎緊係咪會砌5950X+RX6900XT?

咁買左塊板先
5900x係唔係x570板好啲

睇來真係差個DLSS 睇怕都要下一代先解決到

竟然廢過3070...
DLSS真心屈
不過啲GAME支唔支援就另一回事了

腦埸d人係咁講

好唔抵wor C8F 唔係多C8H 好多野 但係就貴成千蚊

講真 嗰一千放落CPU應該會好D啦

用藍寶既 trixx boost 搞唔搞得掂???

要上水緊係dark hero 再買全覆蓋冷頭

B550中階板都ok

用緊3700x換5600x會唔會好戇鳩

我諗住3700x換5900x

我諗住 3950X 換 5950X
但係如果真係要連板買就應該冇咩板揀得落手？已經用緊 X570-E Gaming

FHD/2k DLSS upscale 去4k冇理由唔快

個個其實即係Radeon Imaging Sharping

慢慢佢地只要服侍班米王 希望永遠有一班米王撐住 其他人外國買哂算

香港腦場算吧喇

Amazon 塊msi b550-I gaming edge 好抵屌

唔知平時 Xander 換新 U plan 會幾耐先有貨呢，5950X 會唔會要等一年

米王買少見少，睇下佢哋仲撐得幾耐

B550 itx來講好板

X570E本身唔算差🙈🙈🙈🙈

就係個EK水冷都值成千銀啦 雖然我之前買咗都無拎嚟上水

用緊C7H+3600, 準備換zen3+6900xt
值唔值為咗Smart memory access換呢塊

無水冷要求OR覺得呢塊好睇可以換C8H， BTW 6900XT 可能無想像中咁易買

ASUS B550I最新個bios搞到睇YouTube 4K會爛格

MINISFORUM EliteMini BOX X400 mini PC supports up to a Ryzen 7 Pro 4750G processor

但係焗你連板出，噉冇得唔換埋啦屌

你用apu?😒😒😒😒

仲有聽講話要成部機砌先得 如果係咁就算9數啦 以後只做“熟客”生意得啦 點會係咩黃昏行業 出外國買好過

係

我真係唔信今年會缺貨過上年 3950X，良率唔係應該提升咗，出多咗貨咩，仲要貴多幾百蚊，應該少咗人買先係

zen3 好似都唔係用n7+ 好似用返zen 2個隻製程 都唔係新野正常應該工藝都成熟左 不過是但啦 仲之要連砌機買就唔洗考慮 愈炒愈癡線

貴左其實反映amd有信心，如果跑分leak係真，5800x夠打煙條10核，5600x夠打煙條8核，到時你咪再諗下個幾舊水值唔值

7nm周街都搶，xbox同ps5都搶唔少，呢個真係要睇tsmc派到幾多出嚟

嗰幾嚿水值呀，但係畀多幾嚿炒價咪唔值

BTW 如果塊 C8DH 同一日出又唔使成部機出，可能都會考慮下

Zen3 正式香港幾時賣 想砌部放屋企打VR

AMD賺多咗啲錢會投入落R&D製造更好嘅產品
炒賣班仆街賺多咗錢會助長佢哋越炒越勁

asus新出果塊Tuf B450M pro II有咩評價
會唔會買番pro S 仲好

Pro s算🙈🙈🙈

日本賣咁既價錢

日本個價都算係咁，正常香港官方價低過日本稅別價
不過炒價就

出5960X再叫我

一陣10算

如果 15 算唔使連板買都照殺啦

我覺得會有舖開呢個價

5900x 549美金 15 算既話我都係慢慢等

cpu直接買水貨啦，有需要保養咩，日森，美森。。

要等佢運嚟呀嘛

呢個先係重點

X670 😔😔😔😔😔

萬2蚊買粒唔係threadripper

你要pcie lanes多只有hedt 比到

上面個巴打係諗住萬2蚊咁既價買5950x 跟住下炒家就開佢20算照殺 30算照殺 一個月糧照殺

去Amazon買 只係要amd官方rma

搶到頭批就係囉，又唔知幾點賣
15 算我梗係唔會咁傻啦，嗰嚿錢夠買塊旗艦板

15 算板加 U 都講得過去

5900X 呢啲平嘢唔會咁貴啦

5900X 呢D先多人搶。 好似3080咁

噉就快啲畀人訂 5950X 啦屌，5950X 賤貨嚟

真係神奇 5號就賣 到而家都未有價 咩消息都無

到依家都係得個理論偷跑分 點解收得咁埋

同樣道理 3090一樣缺貨 BTW 你預前一日問應該會俾價錢你嘅叫佢留定俾你

上次 3950X 我前一個禮拜去訂都有埋價，今次唔知做乜鳩

原來已經係獨立6pin +8pin出
都係換卡算數
中多次6800XT 伏

電腦同mon 同 router speaker 電話叉電插晒同一個拖把關唔關事？

想知amd 新u有冇onboard display

新apu會有

台仔有鋪頭已經返咗貨

巴打意思姐係5800x果類冇？
想係法奧砌機 display 卡另外買 咁佢咪幫唔到我裝window

5600X仲未有info
btw 聽聞5600X有default散熱
想問問係咪要heat咗佢先好拔?
有冇速成方法? 唔想拔劍

有D咁既事 3950X我係早一日訂 3090要當日先知價 不早一個星期已經可以幫你留貨

5950X？有冇得寄香港

無，要APU先有。 如果搵法奧砌的話佢哋識搵張開機卡幫你整埋嫁啦

識人未得囉 唔知會唔會又要跟機出呢

而家去問 5950X 有冇得留

唔明點解5600X仲要跟散熱
咩年代喎

我電腦就插獨立位嘅

唔該巴打

巴打搵邊間問 不過台灣買好麻煩，好多時唔收國外卡包括VISA。 我成日都要寄錢過去俾人先有得買

唔知啊，上年我問賀國慶

考慮下問SE 我次次都係首日拎到

上次 3950X 訂咗幾錢？

6999

仲貴多 $618

是但啦 食炒價最緊要自己OK

多謝你助長炒風

所以我決定今次唔買 粒3950X用咗三個月都俾我賣埋

咁而家用緊咩

3960X 除非 佢地D非HEDT加多D PCIE通道，如果唔係我唔會再考慮買。 因為我要用好多PCIE通道

加多少少上埋EPYC

Epyc Gaming

用嚟打機仲慘過TR

AMD Yes 5600X唔知香港做唔做到2800以下

得番三日賣街仲未有價

傾掂食幾多水未

有穩定貨源先算
啲tech youtuber一樣覺得黎緊同nvidia一樣 一下就無晒貨為後等幾個月 tsmc分分鐘都出唔切貨 佢仲有大把單做

唔使穩定
但求有一粒畀我就可

粒 U 嘅質素都唔使穩定

買返嚟即刻要RMA

我信AMD

第一水

我粒 3950X 係 Bronze

我粒都係 Bronze

粒u既體質

點feel到

用心感受

用個野跑下就知
睇歪神master都大約知咩料

另外問
唔想拔劍嘅話係咪用afterburner燒機就可以好快整熱到部嘢

用prime95 small FFTs就得了

如果部機長開 7x24 係咪都要

你full load 7x24就唔使

Full load 7x24 粒 U 都應該打咗柴

準備買5900X/5950X + 6800XT

有冇巴打想接手3900X同5700XT

準備買 5950X
冇人接手 3950X

等真係買到5950x先放啦 唔係無U用

想轉5000系都係因為見到CPU GPU 合體有加成
其實3900X 一直夠用
再者2K UP 其實唔太重視個CPU
可能淨係換卡都夠用

呢個當然啦

等埋review先

CPU 5000
MB 500
A-GPU

同價位會唔會5600x好過3700x？

想轉部機做itx順手換埋u

睇你用途要多春定單春

多春分分鐘勁過3700x
不過都好睇咩 loading

都係打機多

5600x

就咁話 thx

幾時解禁？

等睇偷跑

上年 3950X 都冇偷跑，今年會有咩
仲要講到咁撚少貨，留撚晒畀啲熟客，生客又買唔撚到

5號夜晚

香港時間？

5600X可以超到6.0GHz

第一水體質
媒體版係特挑過

你個野壞左呀

無知問
oc要咩voltage先叫做正常？

佢上面個voltage好似可以唔洗理 係LN2個時因為溫度太低原本個sensor唔啱用

唔記得咗係溫度sensor定voltage 既唔準

我冇理呀
但係咩電壓下oc先算正常？

zen2好似都一路無一個正確嘅講法
一路都係鳩估唔好超過1.3v 尤其是轉新architecture之後好似無zen1嗰啲咁受得熱

Ln2 😅😅😅😅

唔好超過1.35v

2k up唔係唔重視cpu
只係gpu未跟得上
但3090/6900xt開始 2k(1440p)都開始追到

咁香港係5號定6號賣街？

應該好似平時咁 5號夜晚？

未知貨期落訂都還好 未知有冇貨仲要未知價就落訂真係正 但係唔係有得退訂？

所以通常個日先落訂留貨

仲未有價，打算上美馬買

我都係睇緊PRO II 新過PRO S有咩唔同

3090 2k先得144hz

換u對2k嘅fps都冇咩影響

美馬連 link 都冇

唔通 5 號嗰晚先走去訂？唔荒有貨啦

唔係話粒u唔掂 會行唔盡張卡？

AsRock X570 Phantom Gaming-ITX/TB3
除左D 線太近鑼絲位之外有冇咩伏

有鬼佬話有機會係3090問題
唔知

bios

最新bios fix唔fix到個問題，
定係個bios難用only?

2k 144 係睇卡 唔睇u ? 姐係i5-2400 都跑到？

其實fps個啲點都要睇u

係個bios on9啫
啲software 都係

姐係要 5900x

我58夠

仲有兩日 想升5900x

我 5950X 夠

58 ok了

今次nda真係好密 一d口風都無 到你排左十幾個鐘去到前面先咬耳仔同你講 屌你老尾 2萬唔要就返屋企訓

賣咗張3090換6900XT 直接上BUFF玩啦

睇下啲driver點先

張msi唔會有人要

2 皮嘢我等 5970X 唔好

雖然我想要 但唔知要嚟做咩， 睇下有冇TI出先

支那個價多數同香港差幾多？

反而想知 佢個加成 係唔係純粹得5000系列有

傳聞5600 $220

58?

咁抵屌

幾時出

完全無人漏個價出來 所以唔撚知 無留意上代係點

第一季掛

太耐無砌機 其實而家d硬件好似gpu cpu d包裝盒仲要唔要留for保養

堅定流，唔用DLSS 之下 6800 ray tracing fps 勁過3070好多下

4k 真係冇咩分別

等d 鬼佬片出再決定

要留

唔一定要開盡特效
有時你想要高fps
2k降一降特效
降特效=放鬆GPU負擔=CPU表演推高FPS

R5秒全家

台灣個價

有啲game 144都冇

more

有D game 1440p都cpu bottleneck

飛機game

AMD Radeon RX 6000 series to support games with Microsoft DXR and Vulkan ray tracing APIs

睇下3600要加幾錢換5600
太貴就寧願keep住3600用算 反正未必換6000系display

唉 如果識人買就好

希望代理今次無咁黑心

到而家都冇價出就知有幾黑心啦

偷左跑

點解流黎流去都5600x

唔會cpu 都要搶啊

其實有部分偷跑既料係呢條link出

5800x 淘寶 3100人仔？

3700x 想換5600x 有無人屌醒我

FC 左淘寶真係賣呢個價
（利申無淘過寶）

超微半導體好!
AMD Yes!

係都5800X啦
單核多核都upgrade

好貴 新年先

不如上埋5900有12c

換完5600x唔夠4個月又upgrade一級
你有無諗過驗腦

我講緊去到新年個陣先上5800x 無話上完5600x 再上5800x 我地之間係咪有咩誤會

你話換5600x要屌醒丫嘛
咁如果你會換5800x仲換5600x做乜

no, 我係諗緊up唔up
up就可能5600x / 5800x

5600x就盡快
5800x就新年

本身用緊3700x

你表達表得衰
我3700x都諗住換5900x啦
睇埋review先決定囉

5900x有價未

分分鐘淘寶開價仲有良心過香港啲舖

如果香港都賣呢個價即買

日日提淘寶嘅人到底咩心態

唔知呢
香港啲舖頭唔抵爭啩

香港代理唔係藍咩？都係一撚樣啫

參考價錢既心態
再利申連淘寶 ac 都無

其實你37x要升，最少都要升58x
最好59x

因為下代都am5
一升就要成套換

37x上56x就不了
單核升多核跌
最多打個和，除非係淨係攞黎打機

其實NDA 是咪今晚解禁？

聽晚

Crosshair Dark hero $36XX

用料升級左 $$會加🙈🙈🙈

普通用X570E都ok

我不如比多二百買formula

唔上水既formula被動散熱咁廢

等唔到Dark hero
買咗Msi X570 Ace

睇review又話被動ok，心大心細中

5800x itx 用咩板好？

巴打係邊到睇到個價

5950X 有價未呀

B550

thanks
不過好奇想問點解唔用x570?

睇你預底板budget 幾多

同埋有冇需要多io

io 無咩需要，我係見佢唔係貴好多先想問下主要分別係邊，差唔多就買平個塊算啦，最後一代

如果5900x 會玩下非極限超頻，gigabyte個塊b550 itx 夠唔夠玩

夠

咁我買個塊先見咁多塊b550 itx入面AORUS PRO AX性價比唔錯

你去睇actually hardcore overclocking

有條片講咗所有X570同B550板邊塊好

中央田有得睇價 珍寶都有

不過拎走把風扇就賣貴3舊 好撚唔抵

少把fan 少隻鬼
係咁嫁喇

Aorus同ASUS邊塊b550好啲？

Amd yes 5000係咪今晚可以買

x570E太普通了
得兩條m.2

睇信仰

打機唔超頻
係咪買intel好d?

上到Crosshair 都係兩條

我都想知今晚有冇得買 5950X

Ching究竟平時玩開咩要用到咁勁

有價未呀 屌

彈珠台

Ryzen 5000 series，香港都係未知價

梗係

台灣個價又再新低

但香港繼續炒

炒得太離譜就上Amazon / 台灣買算

放3900x xander保

放 3950X Xander 保

今次個保密特別勁？ 台灣都唔知價？

邊個講
原價屋擒日定前日就出左價

B&H 有得 Pre order

b&h 係唔係會好攞先送到

b&h 係唔係會好耐先送到

我都唔知啊
未用過 B&H

佢即刻charge 如果要等好耐就煩了 我都係等amazon or newegg

冇計，非美國地址要即 charge

AMD ZEN3來囉,DRAM效能相關匯整 FCLK/DRAM頻率上下限 新CPU要注意怎選購主機板

AMD ZEN3架構分析快速了解新CPU的上下限~功耗頻率效能等~Vermeer終於來了

Remark : 22:00 Start

我真係唔理得咁多，有冇都鳩衝咗先，好過食香港炒價
除非香港冇炒價啦，否則蝕信用卡手續費都好過益炒家，最多咪 Amazon 訂到咪試下可唔可以 cancel order，唔得咪運返嚟睇下有冇人原價要

B&H 5950X

希望喺 Amazon 未訂到之前，佢唔會 cancel order

B&H

點解噉嘅表情

禁止出口到中國
師兄你會唔會炒車

Hong Kong is not……
埋單畀人揀 HONG KONG 㗎

細聲D講
最近先整咗個舉報熱線小粉紅會嬲鳩
啱啱都想preorder 睇到咁樣無碌到卡

睇埋香港啲舖頭炒價點先

香港啲舖第一水最怕食炒價同跟板買

我都好驚，上次可以早一個禮拜訂定 3950X 而唔使煩，今次 5950X 唔知點解要收得咁埋

我跟隊訂咗粒5900x
希望快啲到貨

未試過b&h買 唔敢落住

我都未試過 不過B&H都算出名 值得try
想知道10點會唔會公布幾時到貨

你住外國?唔駛shipping fee嘅

而家仲喺香港 武漢肺炎搞到返唔到英國開學
我無影到出嚟
運費23.21美金 DHL

58、56唔知使唔使跟板

係未來落左訂都照上bh 訂番粒先

睇怕都要

跟板有得揀板/唔食炒 都有得唸既

跟板上年要唔要食炒

新手好耐冇砌機
想問下大家打算買5800x既會用水冷定塔散?

aio

我而家用緊3把風扇+D15

希望夠壓到5800x

本身R5 3600用緊AsRock B450M Steel Legend
然後發現唔夠M.2 同PCI-E Slot用
B550/X570有咩介紹？

需要兩條NVME M.2 slot
PCI-E除咗要插 5700XT之外
仲要一條 PCI-E x4 (Gen2) for BMD Decklink Mini Monitor
一條 PCI-E x1 for Hackintosh用上網卡

有價錢？

冇

budget ?

如果炒到上 12、13 算仲買唔買

樣樣都無貨處處都撚狗
加多加少都係炒

起初諗住一千頭
不過係咪冇可能？
其實B450我都可以

3600係咪有 24條lane （當中4條俾CPU用）
GPU用16條
PCI-E x4個張卡用4條
上網卡用1條

咁係咪啫係唔得？

唔退得訂都落？

我都想知有冇得退訂

asus tuf b550

唔知有冇貨仲要唔知價都落訂真係志在必得既勇士 希望係有得退

搵鬼買

留嚟買 C8DH

寧願用返zen2

驚冇人收粒 Xander 3950X

其實C8DH 同C8H wifi 真係值3舊水upgrade？

利 窮撚 諗住多既錢全部all in 落5900x

知唔知國慶旁個間幾錢

個間炒價多數最高

SE?

yes

咁se 既zen 3價呢

知唔知se 價係點

啱啱問要成部砌喎

2000fun 都有得賣
佢無砌機嘅，一定淨賣CPU，價唔知。

即係邊間？

Ryzen 5000 CPU積熱似乎solved

快啲畀我換走 3950X 啦

等緊nda 完

2200

今次都幾on9 唔提早放

估架咋因為我見唔知邊到2200有直播

林董 佢地一定要跟nda 做野

台灣真好

屌老尾 起碼俾個價來啦 點解價都要NDA 咁on9

仲有一個鐘姐

利申都等緊

差半粒鐘啫 唔急

反正買都係聽朝先有得買

冇攞假嗰啲慘，放工應該得R5/R7揀

我上個禮拜已經請定聽日假
但係唔知邊間可以淨 U 買

原價屋test 好怪 唔明點解5800x咁熱 熱過5950x

同埋條女去排下隊

台灣前兩日已經出左價

睇左Zen3 cpu 呢兩條片先

台灣開賣又咖啡又雞排
香港就留熟客砌全機食炒價

頭先HKEPC出咗評測，睇睇下就彈返主頁

似乎港、台網站都唔知美國開始咗冬令時間，照舊九點出post

香港啲舖頭唔會做蝕本生意，呢啲派咖啡雞扒嘅蝕本嘢佢哋唔會做，一啲人情世故都冇，只係諗點樣賺盡你，派報紙啦炒家

cpu 過多幾水先入， 頭幾水冇咁令，冇咁好超

跟住就講唉生意難做 黃昏行業 好慘呀大人

唔怪得今晚買唔到住

壞撚左部機

炒起咗個頭，預咗人哋會噉樣睇佢哋

換住 3950X 先

3600 + X570排隊直上5900x / 5800
始終最後一代 ， 直上頂
再等埋佢張display card

你唔係有張3090fe 咩又換？

5950x

我等5900x

再有5900XT點好?

XT 同 X 分別唔太大咁

唯有上水希望可以超多D

//筆者是使用 AMD Ryzen 9 5950X，在 BIOS 中啟動 DDR4-4000 並使用 1 : 1 : 1 比例運作是完全沒有問題， Latency 降至 57.1ns 較上代出色得多，所以 AMD 建議追求最佳性能的Ryzen 5000 用家，可使用 DDR4-4000 速度的記憶體。//

5900配b定x好⋯⋯
好煩惱呀

邊度

紅蛋都要接近 $7,000

Faroll

但根據悠二之前講
5900X呢D得個位數貨
訂實有排等

intel 輸了 5600X 快過 10900K

冇點， 就上7800x + ddr5 128GB RAM

5800x 美森都係3400

點解我search 唔到

買咗粒5800x仲要免運直送香港

佢寫11月中-1月送
驚佢1月送無禁

點解你會SERACH到

5950X 仍然顯示缺貨

我直頭SEARCH唔到既

5950X溫度

通常都會早

我都係

屌 點先搵到呀

早幾多

最早咪11月16

Out of stock

CPU又搶唔到 GPU又搶唔到
黑過閪

好撚黑

美馬得搵到5600X

香港個d 應該聽朝先有價？

已sold out

但我連search都search唔到係咩事

車

照打都搵唔到？

貴到

Yes 出埋啲3900x比我

美森仲有冇5600x? Search唔到

我搵到喇
AMD Ryzen 9 5900X 12-core, 24-Thread Unlocked Desktop Processor Without Cooler

屌
我好想換電腦呀

要search 啲咩 我都唔求買到 但search 都search唔到

就咁Search唔撚到 去左google search啲網度搵

有冇amazon 5950x link

Thanks

用你個方法,到而家都無見到過5800X

thx ching

我淨係 search 到 5950X

5950X 幾時先有貨呀

全靠巴打條5600x link
買完cut埋b&h單都仲未search到

5600x 好似好多貨 但係其他幾款影都見唔到

乜影都見唔到，食屎啦今次

炒狗死全家

唔該你

屌你老味B&H連訂都訂唔到了 早知一早落訂屌...

Expected Availability: Not available

起馬叫有張單

唔知聽日腦場會係咩價呢

水貸

57.1ns

法奧個就似官方價，賣街價就每粒+$500HKD啦

睇io需求

上年 3950X 預訂都係每粒 +HK$500

10900k

B550快D，又無咁熱

5600X宜家都仲撳到啦 真係冇人要 係可憐的孩子

5950X 一直都冇出現過

我已經睇到兩星期後嘅RX6800/6800XT會係點

我搵唔到5950x

收住張3080 等6800xt 算

3080 一直喺 Amazon 都買唔到

佢好似冇計你入左electronic 你再試下 我全部都搵到

中田啲zotac仲賣緊6999都極速清哂，睇黎3080有排缺貨

定係買 3070 算數
反正用緊 1070 Ti

3070 貨唔缺 放返出去預跌得多

又唔好咁講
5600x 65w tdp 仲送cooler
performance已經夠贏10900k
剩係打機真係好抵

R5 默秒全

2400蚊黎講其實真係唔差 唉但係我想要5900X

x370 有無機會用到5600x?

我想要 5950X 呀

宜家睇緊台灣嗰邊有冇機會訂到

除非有人割愛啦

x370 gg

搵到了thanks

但宜家睇欣亞都仲係未補貨 睇下聽日點啦唯有

Intel準備做性價比之王

好彩落左b&h 叫做有單香港個價好似好誇張未必會要
mon 下美亞先

B&H最慘係唔知幾時會有 其實我12點幾已經見到 不過淆底冇落到

可以cut 單， 一日未出貨都可以

哦...早知係咁嘅話就點都落左先 算啦

最多refund 會倍少少信用卡手續費

其實打機16GB夠唔夠用?

12 點幾就有？我 1 點先見到

3600 c14

5900x 既fps 仲高過5950x?

我買到5800X
有冇人想要
如果我聽日買本地貨既

5800x 同5900x 打機係咪差唔多

好多都得1080p 同3070既test

唔見有4k 既測試

我想要

美馬要16先寄到
如果我聽日買到本地貨
我用$3500-3600讓美馬畀你？

師兄你幾多號單？
應該係mail單後邊嗰四個數字
我係1237

可以啊

睇下點先
冇講實架
係呢個po相認

可以噉樣分嘅咩
我 3395 喎

1080先係cpu bound 去到4K 多數都差唔多 由個gpu影響

應該係咁我諗
不過好似記得你訂先過我

各位師兄已經有目標聽日去邊間買？

認真問

我之前入左個TG GP 佢無啦啦整左個notification過黎lol

水貸寶可能依個價(水貸)

N 字頭嘅？

唔係呀 GearInStock 不過原來都係1點05分

咁快留到貨

4K gaming 諗賭咩gpu 好過諗cpu 係低resolution先要好cpu

$7,299，係咪間間都呢個價先

舖頭個價位應該會再加

2480/3670/4499/7299
自己參透下

每粒坐底加 $500 先

砌機先俾買

一早留咗名

58都加?

加可能未必,但可能要連板買/砌機

紙仔有寫SRP，舖頭可以唔跟SRP賣

而家張單變咗 Backordered，即係有排都唔使有啦

等出Zen4先執粒2手5600放B450到
反正冇咩必要追spec

用緊B550，下一代應該要大換

你不如直接打條list 畢直同要求出黎等巴打幫你執

純打機 好似5900x仲好過5950x 見網上幾個review 45900x都高d fps

5800係cpu 6800係gpu 雖然amd改名有d9

剩係打機冇專業需求應該5600X都夠做
6800係GPU model來

Dark Hero 都未有，有鬼板買咩

攻頂

用緊 X570-E Gaming 呀
噉樣焗換板

我想換埋塊板呀
見到而家D B550 ITX

再望下自己塊 技奸X570 ITX.....
好想喊

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,799

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$4,599

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $13,250

最少都咁樣
要直播就最少都8c起

電穩陣啲建議上650w 甚理750w

要直播6核唔夠用了

卡:250w u :100w
上650w當然更好

多工嘅話3700x 定5600x 好啲

37

本身37就唔洗換

直播可以借用gpu nv有出的

2600上邊款好

5950x

我都係2600 分分鐘5600x 都已經夠做 不過用緊b450 板 應該下年先出左bios 先再算

3900x上唔上5900x好

睇用途

屌cpu 都炒貴500

G.SKILL Updates Trident Z Neo DDR4 Specs Up To DDR4-4000 CL16 16GBx2 for AMD Ryzen 5000 CPUs

有保養?

咁睇嚟都係要落場睇了

水貨冇本地代理保的

打機為主應該都係用58比較好？畢直7000 剩係換u同板

自己寄美國做rma, 比集運地址佢回郵

5600x都ok

入面cpu die係有挑過
最貴既cpu入面 粒die就愈靚
5800x cpu die體質冇咁好
要加大電壓先上到特定頻率
高電壓自然熱

你睇下最頂3粒既tdp一樣就知點解

想請教下用緊3700x換5600黎為左打機會唔會好on9

姐係5600會好過5800？
我見其實都係差0.1GHz

0.1ghz其實差別唔大
建議你開PBO揸盡粒cpu
不過以價錢黎計
純打機買5600X已經好夠

唔會，5600x打機已經追到/勁過10900k
1080p gaming同3700x比大概多20%左右

琴日買左5800x有少少後悔
比多成千蚊差得少少

都係睇用途
有陣時多核嘅好處比你想像中多

2700 上 5800x

希望一陣可以3700買到
唔使+500

我當益下悠二喇
有時我買一件件送貨

我直接腦場
如果太貴我就等我件美馬送到

5800x 同5900x 好難揀

多嗰1000買個穩陣贏10900k 同埋應該追到11900k 值唔值？

我正正兩個moon都行緊1080p, 之前揀3700x就因為間唔中會stream下， 依家stream都用GPU黎做埋
打機果陣最多都係開多個browser睇波同BT動作片

唔會既，打機點都會快小小
同埋遲d 開發既game食到8核就會用得盡

唔知未來幾年會唔會有

red dead咪其中一隻

由ryzen 1700開始推8核心
到家已經4代

相信各大game廠而家開發緊既game都會支援6/8核
唔洗擔心

香港人有咩唔搶
我係冇聽過有人搶Condom

當i5 都8核先再講

同埋依家game 廠係想用gpu 多過cpu

但係5950x 8 core in single ccx 都無比 5900x 勁？ 真係唔知到底係咩因素影響

1440p

用緊8600k想升做5600x

差別大唔大呢 我見review都係1080p比較多

1440p開始係display嘅bottleneck
1080p gpu影響唔大 容易睇到多啲cpu之間嘅性能比較

宜家買d b550 sup唔support

睇完review之後
覺得5800x個位有D尷

打機5600x就ok
多核又多數5900x起跳
最慘係5800x full load溫度仲高過5900x

除非之後出既5800x體質會變好
唔係既話5800x吸引力係比較低

AMD Ryzen 5000 Series CPU Review Roundup

Contact Creation Review

等睇遲D TR有咩改進先

500系列板 （A520 B550 X570)已經有Bios Support

因為我想轉部機做itx
但又覺得買返z390 itx板好似好on9
想順手換埋u

洗唔洗自己flash

買買買

要flash

sad 咁我等下先

原本以為x370 用到之後咁多代am4 插座既u就同悠二買左x370-f
點知唔support ryzen 5000

唔係好難啫

其實都好耐之前已經講左唔得

板廠唔洗賺錢咩

有啲想cancel粒5800x轉買5600x

揾代理

自己搞都得啦

邊個場

3C會唔會幫人flash

5600x係已經有現貨?

12點，理論上開舖就有

炒囉，最怕你冇貨

想知邊個場敢炒咁高

係咪講緊飛馬咋

好黃

黃+紅變橙

樓豬上水開新po啦

樓豬係咪出咗去搶 U

1000